警急送子女留學 赴英學生增1.4倍

出走香港】
【本報訊】香港社會動盪，不只移民查詢個案數量急升，海外升學人數也倍增。暑假原本不屬海外升學報名高峯期，但有升學顧問中心表示，今個暑假報名人數暴升，趕及9月新學期赴英開學的人數較去年增加1.4倍 。有升學專家透露，有家長甚至帶同full gear（戴上全身防護裝備）的兒子到中心報名；亦有任職紀律部隊的家長憂慮子女在校遭欺凌而急於離港升學。

記者：羅惠儀
以往文憑試放榜後，有學生8月才報讀英國學校，馬上趕及9月開學，近日社會政治不明朗因素下，升學顧問中心英識教育單是過去三個月就安排了132宗趕及9月開學尾班車個案，去年同期僅55宗，升幅近1.4倍。中心創辦人陳思銘說：「過去多是放榜後成績欠佳才急着走，現在真的因為政治事件而令人數急升。」

父母帶full gear子報名

陳續稱，沒有了解報名家長的政治立場，估計不同光譜也有。不過近月無疑多了任職警察的家長查詢海外升學事宜，有任職紀律部隊但不屬前線的家長憂慮子女在校遭欺凌而急於安排離港；亦有家長甚至帶同身穿全身防護裝備的兒子到中心報名，急切安排孩子離開，「很多家長都想子女專心讀書，本身讀書成績一般，更加不想子女搞『無謂』嘢……始終現在校園氣氛也不開心」。社會氛圍亦催化家長提早安排子女負笈海外：「原本打算13、14歲，現在便11、12，年齡越推越前。」

根據英國獨立學校委員會（Independent Schools Council）的統計，去年僅120名港生赴英就讀寄宿小學。該機構指單是今年9月首兩周，已超過120人報名於2020年入讀英國私立小學，當中較受歡迎的南部Brighton College附屬小學Handcross Park只得兩個學額，但有60名港生報考。

Oxford International College首席教師Yasmin Sarwar近日來港招生，過去十年她曾協助逾250名本地或海外港生考入英國或香港的醫學院，另外入讀牛津、劍橋等名校法律學院也有逾百人。她同樣有份負責大學面試收生，說起香港學界越趨保守，不想學生涉及太多政治討論，但不少外國大學面試都會問社會政治議題，看學生是否具備批判性思維。

去英國拎抗體都好

有班on9仔話英國留學嘅多數係手足喎, 呸!

而家唔知班犬咩感覺

依家又趕住返黎
咩玩法？

唔講啦
講真話又比人話分化

焗住係架飛機度，咩防護衣都無撚用啦

[img][/img]

始終都係華人種
講真話又唔接受

我地中國以家好差咩 做咩要去洋鬼子讀書

送左出去就唔好返黎啦

多謝外國接收那麼多恐怖分子子女

有狗仔留學=多數係狗仔？
窮酸得嚟仲要冇腦

你睇堆拉狗就知

好正,一個個block晒

你自己都係奴隸嚟架渣
利申返先 去過exchange又要同你講咩

連登仔最叻咪話你係五毛/黑警/籃屍/分化
都唔係第一日上連登啦

準備比外國人歧視同打死啦

9月新聞

咪係, 我住過晒英國三地(除左N. Ireland)都要同佢講咩?
我係睇唔過眼香港留學生圈子作風先出黎屌嘅

班on9仔平日冇嘢做就周圍捉人偽黃批鬥 有野就手足手足

去到先比人打
睇你隻狗爸狗媽點撚救你

睇死都係既得利益者, 佢地似係鬼多d

唔係親身係英國住就下判斷
你又知唔係手捉
本身英國就已經好多香港人
係依家警二代黎沖淡曬d人

你覺得外國香港人知道佢哋係狗仔會點

old news wor

我住過近10年, 點會唔知
第一間高中更加係一大班公務員同狗仔狗女喇
我就係頂唔住香港留學生圈子先至上Scotland讀大學

屌你, 我讀緊個年代你隨時仲係小學雞

往死裡打

邊個知？

以為去到就唔會比人恰

到時
外國人恰你係因為你係中國人
中國人恰你係因為你係香港人
香港人恰你係因為你係狗仔

就係因為你留學嘅年代我係小學雞
你唔知道而家嘅改變 已outdated
我認識嘅香港人大部份都黃 至少我所識嘅朋友全部都係
係外國有去遊行有做文宣 有比大陸人兇過 起底過
但係都肯去做
唔好一竹竿打沉一船人

中咗武肺未

無事就出外國 有事就返黎
全部識果d留學撚都係咁

警察果d直接死左佢

最撚鄙視警謊、藍絲子女讀英美，點解唔返中國？
唔係中國人？

代表人物： 屈穎妍大女英國讀書

仇英美係工作
住英美係生活

我屌

手足黎，唔好屌太痛

仲有嗰個乜9大藍絲導演
乜乜森 ，成家夏威夷 日日扮深藍，扮咩啫，成班同木蘭一樣，扮愛國

回力鏢

真係痴撚線，警察家族出世就的下一代就唔可以係手足
唉唔講啦，一陣又比人話分化

呢位ching幾犀利
呢篇新聞有提到幾多香港人係英國留學？
又有提到幾多狗仔女去做英國?

好認真講英國留學生會理香港既只係好少數
寧願落club 都唔會去做咩文宣啦 係連登以為好多留學生都深黃
如果係既話d官,狗都唔會送仔女去讀啦
利申上年grad

躝去大灣區啦屌佢老母

造謠，返大灣區先真，放上微博

挑, 入面個po好多幫佢地講說話

利申: 5, 6年前畢業, 同你所講情況一樣

要佢哋留係大灣區

識狗準備送個仔去馬來西亞讀書

馬拉都有人讀

一早叫咗返大灣區架啦又唔聽

手足唔該幫手認人

Cardiff sixth form?

中撚曬招

咁愛國點解唔送d仔女返大陸讀書？

唔撚去中國讀？屌你老母呀死黑警

呢班子女中撚咗肺炎未

真
會post 文宣同遊行嘅多數都係外國讀完書返香港住左一排嘅
身邊的確有留學生係手足但唔多
但港豬/心態黃佔7成..
好多返黎都只係為左去club去pek

利申：讀左7年

唔想白頭人送黑頭人
咪要黑頭人趕返香港送你哋最後一程囉撚樣

最好傳到杏家都係

我都唔明點解
明明近啲就係新加坡

成班屌人去外國讀書同支那人根本無分別

斷章取義
明明係趕尾水去英國升1.4倍，55人變132人。
你當本身喺嗰邊嗰幾萬人死曬呀？

呢間好多香港人

3萬

香港有三萬狗 = 香港人全部都係狗

唔係啦
我高中England 讀Master 先喺Wales

其實外國係咪好多人支持香港警察,
我睇reddit同埋facebook,
好多鬼佬覺得香港警察係自衛

用少D錢掛

英國好危險快啲返嚟香港傳俾老豆老母

快D回家

入得一係有d背景一係真係好勁

去過既話你會知道班undergrad既會玩到幾放
同埋平時既活動係咩
先唔講會同班支那人一齊玩

我今年係英國因為同屋企因為政見鬧交 退學返咗嚟香港
我可以拍心口寫埋包單, 你係英國見到嘅香港人, 9成手足嚟

有冇人知謀殺犯關家榮嗰兩隻狗囡點？

大家唔好太開心
送曬啲仔女去外國
無曬後顧之憂
只會變本加厲

大大力搞撚掂香港社會 之後政府泵水比佢供養仔女
佢地不知幾開心

做乜9月新聞又貼上黎?

點解唔返大陸讀

已變condom?

原本讀ug完全冇埋，因為住得北
最尾果年破左戒，洗費貴左一大截
好在讀嘅ug都好慳家而且又冇咁小圈子

condom?

手足來

所以留親學係原罪,唔係香港人?明明大把海外手足都係英國每個禮拜去國會附近舉牌請願,11月仲要去圍踢鄭若驊.暑假已經打生打死. 去到英國都繼續為香港嘅事努力, 而家就一句留得學就唔係香港人嚟割蓆? 我自己都係英國讀大學. 先明英國陣線係幾咁努力, 你問我有冇上機返嚟? 我12月已經因為同屋企兩隻藍黑鬧交, 學費唔再出,退咗學返咗嚟香港.

唔好以為你條戰線係100%在地人打返嚟. 我地留學生在港在英都有做唔少.

返大灣區咪得囉屌你老母

你知唔知開post呢個同埋同佢回應嗰個威爾斯 一早block哂， 你唔見佢哋啲語氣好極端咩？ 多咗警察仔女過去就代表大部分喺嗰度嘅香港人就係警察仔女 佢哋嘅目的就係想分化英國嘅香港留學生同埋香港本地人

黃定藍

當年點同依家

去到環境唔同曬 點黃都會有變化

其實係外國對佢班仔女郁手先更方便

根本離撚晒地, 話英國留學港人0手足嘅 應該未撚去過英國. 鳩割狗仔先好笑, 咁中大嗰電鋸手足係咪都割埋先正路

我呢 我又狗仔 又留學生(被退學) 咁我係咪要比人起底拉出嚟火刑?

去英國無歧視？
送咁多錢佢地把撚
讀完大學又留唔到係個度做野
撚用

你入世未深 睇多啲佢哋目的先啦， 雖然港珠同埋心態皇居多 但咁樣攻擊同分化對自己冇好處

你去過英國未?我地每個禮拜去倫敦企係國會前面希望英國出手喎, Sheffield 同Cardiff 11 12月都有香港人因為撐香港比支那狗圍撚住嚟打喎. 你以為你以為. 去過英國先開口啦. 有成果就國際線海外手足好波. 冇事就割蓆唔係香港人

你睇唔過眼香港留學生圈子
同佢地係黃定藍 係兩樣嘢

淨係知 冇數據 屌你講乜都得啦
去過英國未?

我就英國返嚟加狗仔
快啲搵我住邊 然後燒撚死我啦

無抹殺你地努力
仲好支持尊重你地
不過成個家庭係支持香港人既
真係少數派嚟
正如你父母係藍咁
好多藍底公務員底警察家族先會揀英國讀書

外國手足接力招呼
人在異鄉再畀人杯更加易出事

咁我如果係英國 我係咪唔撚返得嚟?
狗二代係原罪?咁中大嗰日又攬住隻狗仔喊話係手足?

我就尊重嗰批留當地既人
不嬲我淨係屌返嚟播毒又唔自律隔離既嗰班

而家諗住返嚟嗰班就係你嘅外國手足

我就係Cardiff 畢業生
我學位果屆9成都係支那人
加上見個好看hk soc又小圈子又離地
再加上以前喺boarding 對香留學生圈子差劣印象
見到呢班人所作所為梗係屌
呢d都係我當年嘅見聞
如果有冒犯，我喺度道歉
喺度同所有反支抗暴嘅英國手足致敬

連登不嬲假定全世界冇表過態嘅都係黃
衣家先知？

講到你香港本土人唔識播毒咁?
不如話係你有偏見 留學=港豬 唔成熟 唔負責?

'成個家庭係支持香港人'
喺香港有幾多個家庭都做到全黃？

如果唔想抹殺英國手足嘅努力
咁都希望你唔好帶風向要同英國手足割
狗仔女 係一回事
港唔港豬 都係一回事
全部都係individual basis.

同我諗法一樣

幾多屆之前啊?19年暑假之後有冇返過去啊?英國london附近 甚至去到Manchester啲Uni嘅Kong Soc有聯合去國會你又知唔知. 10月11月我地成班大學生,面對住班支那狗嘅騷擾.係london同Bri同時搞咗撐港遊行又唔提?

得啦得啦 咁最叻你啦 我都係㗎 快啲搵我出嚟燒死我啦

你瞓咗幾撚耐？
上年九月嘅新聞你依家先來講？

左面係咪黃德斌

我好欣賞你嘅effort
你地做嘅令我呢個前輩刮目相看
我地屌嘅係d自私嘅人同埋相關藍絲圈子
甚至拎住納稅人錢大吃大喝

hk soc個朵一向都係clubbing同埋糜爛生活代名詞
我會比較buy hk press呢d
起碼真係會care香港

冇計，我d high school同學大多都藍
不過有個就同你一樣，又係狗仔，不過深黃

俾錢送走佢啦，反正仔女都睇唔起黑警父母，不過去完民主國家，返黎更睇唔起父母。

我都可以幾直接話你知 狗仔係冇辦法攞納粹人錢大吃大喝, 真係每年claim得少少. 大吃大喝嗰啲係屋企本身就有錢嚟

利申 係英國長期食tesco 80p意粉 炒蒜頭撈埋嚟過日
老母做狗 但根本就冇你地諗嘅好食好住

唔好以偏概全 上次大波華搞成咁全賴英國手足

喺外地咪比手足知你個仔係狗仔

嘩 乜原來你地依家咁撚高章
貼舊新聞出黎再扮同路人再話人分化

現在沙士又要跑返轉頭

我周圍講 冇撚驚過喎

樓主別有用心啦
起下底先啦

佢地眼中 留學=藍

有錢人係原罪

班狗咁撚有錢嘅 一年英國學費起碼30萬 brighton college呢啲名校要上到40 就算有公務員資助都起碼要俾一半

算啦唉 大家明就得
講真英美手足表現真係搶眼 上次英國手足搞mulan開幕禮 搞到個美籍華裔女演員唔夠膽入場

多謝你辛苦晒

Show blocked user

lm

呢d 應該放大呢
去weibo 問下光頭警長海港sir 點睇d 差人口說愛國
仔女就外送
應該限制佢d 送中

天意

日落國真係來者不拒，收留曬香港啲垃圾

督察成八皮一個月，又住狗屋，點會比唔起

Conrad 絕對係有錢人入

唔講真話啦 駁佢一陣又會被話五毛分化問我有冇去過英國

去個exchange好威威咩證明你讀過大學咋喎唔講佢地黃唔黃 人地幾十萬一年學費都要因為多幾隻狗仔去而比你話埋一份真係成陣窮酸味出晒嚟

好想知關惠之 關凱文嗰兩隻幼犬依家點
中武肺死咗未

一早講咗去英國嘅好多都係狗仔狗女同藍絲。

回力鏢話黎就黎,狗仔狗女返去做大灣狗啦.

死全家啊

屌你 狗仔狗女本身係一個好人 唔撚係港豬藍絲
啲同學根本唔撚會排佢
比人排 比人歧視唔撚淨係因為你係狗仔呀
仲因我你地本身人格有問題呀仆街

回力鏢又中

去英國中武漢肺炎惹埋班黑警

警犬咁愛祖國，佢哋啲仔女點解唔返大陸讀？

香港有三萬隻黑警，所以香港黑警係大多數

唔緊要 走曬呢班冚家剷
留番真心為香港奮鬥嘅新血
培養佢地為政治精英

其實去到外國杯鳩班狗仔仲爽
離鄉背井仲要比香港人杯
抑鬱症分分都鬱到出嚟

聽得最多conrad brighton cardiff

其實英國有好多國際線手足

返大灣區咪好囉，唔洗而家咁瀕能

屌 香港夠大把港豬、淺黃
何况英國？

狗就話郁佢
港豬就試下感化
咪撚互相批鬥la

改變思想第一步，返到黎反埋自己老豆

rubbish

sor囉

又話fight for china

Cardiff kong soc藍底又有狗仔

係到多謝一班香港人自發搞活動做文宣 唔想你地嘅credit比班kong soc垃圾攞曬

批鬥留學唔成 就批鬥undergrad

咁又點 都係狗仔 要死全家㗎
食再多催淚彈捱再多警棍
鬧交鬧到學位都冇埋
都唔撚係手足嚟㗎

唔好以為做少少嘢就係香港人啦

我扑左呢條友 明顯係分化撚黎

明明講緊狗就拉其他人落水

你都識講你上年grad, 今年啲風氣見過未?

true 雖然唔會一口咬定留學生=藍 但係多數同香港d有錢仔女都係漠不關心

真係有報應架

勇武去左台灣, 依家睇反而係最安全

呸咩吖你
憎人富貴咪認咯

［重開] 要光復香港 三條戰線係短期內真係有同等嘅重要性?

Twitter 戰線整咗個網站出嚟！

未來兩星期，冇必要儘量唔好出街！

被捕人士被警方打至左眼失去3成視角！

香港人準備新一輪戰爭未？

渣打bonnie tong仲未俾人炒!!!!!!!

[花生][狂賀]有份起新疆嶺嘅沙田A記有同事屋企人中左肺炎然後全層照常返工

有手足出左片講還押生活，快啲入嚟cls

講真，英國留學個班友仔7成
而家似乎會更衰。

冇批鬥
可能係我識親嗰啲多數都係港豬

俾啲掙扎
去左就唔好再翻黎得唔得！

車公： 天眼恢恢疏不漏

噢，真心恭喜你9成手足，好事

我當年個班而家7 成深藍，好撚嘔心個種深，而家上曬位，所以如果你呢代9 成黃，若干年後上到位係好事。

我親戚家族入晒呢間

呢間我既
個個家底都好勁

佢貪呢間野畢業生入晒top U

exchange

exchange....

一年分分鐘有成幾千香港人去英國讀書

你咩數據我唔知
我條仔英國讀書就導咗兩個高官仔女變深黃

我其實同意喺外國嘅人大部分無咁care
Out of sight out of mind
不過我唔明連登仔討論留學生立場有咩意思
你唔滿意佢返黎唔代表佢無權返黎
佢有香港身分證就可以
一係就直接反對雙重國籍甚至雙重citizenship

國家大灣區嘅大學好失禮呢班人咩，做乜9去日落國讀書？

我欣賞你地
但事實係絕大部分在英香港人都唔care
但係問題係佢地係咪黃又點
唔通唔係黃/唔夠黃就唔俾翻？

底褲變深黃

無話過好威
但係都知道嗰邊既留學生咩事姐
我係窮我認，所以呢？

你要笑既隨便你啦

讀德望嗰兩個女？去接機！

老鬼果然係清醒d
呢個post好多細蚊仔完全唔知以前既事
淨係拎過去半年嚟講

為群體免疫出一分力

去做臥底定人質?

屌又講以前

等仔女傳染返自己，繼續三萬 thanks

Exchange
成浸窮酸味出哂黎

咁係外國佢地咪保護唔倒d仔女?

班藍屍黑警諗住送狗仔去外國
依家狗衝返黎香港
隨時肺炎變成歐美風土病, 到時真係返大灣區
呢D唔係天意, 係因果

2019年？

我個年代d 大p唔係男拔就喇沙喎